\input{../../../main.tex}

\graphicspath{ {pics/} }

\begin{document}


\setphysstyle{10.12.2020}{Задание по переменному току - 1}{2021 В}

\teachermode
\taskpic{Рассмотреть схему, состоящую из подключенных параллельно к источнику переменного тока $U(t) = U_0\cos{\omega t}$  катушки с индуктивностью $L$, конденсатора с емкостью $C$ и резистора $R$. \begin{itemize}\item Определить ток, текущий через источник. 
\item Нарисовать векторную диаграмму, на которой указать напряжение на всех элементах, полное напряжение в цепи и полный ток. 
\item Определить условие, при котором полный импеданс цепи является чисто вещественным.
\end{itemize}
}{
\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC]
    \draw (0, 0) node[contact] {} --(1, 0) node[contact] {} -- (2, 0) node[contact]{}  to[inductor = {info' = $L$}] (2,-2.5) node[contact]{} 
         -- (1, -2.5) node[contact] {} -- (0, -2.5) node[contact] {};
    \draw (1, 0) to[resistor = {info' = $R$}] (1, -2.5);
    \draw  (2,0) -- (3,0);
    \draw (2,-2.5) -- (3,-2.5);
    \draw  (3,0) to[capacitor = {info' = $C$}] (3,-2.5);
    \node[left] at (0, -1.25) {$U$};
\end{tikzpicture}	
}
\libproblem{other}{metodichka-random-per-tok-2-rw}
\libproblem{other}{lipatov-voprosy-i-zadachi-2.25}
\libproblem{other}{kiselev-et.al.-metodika-resheniya-12.3.7}

\end{document}